\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
Ich erkläre an Eides statt, dass ich die vorliegende Projektbeschreibung selbst
verfasst und keine anderen als die angeführten Behelfe verwendet habe. Alle Stellen, die wörtlich oder inhaltlich den angegebenen Quellen entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht.
Ich bin damit einverstanden, dass meine Arbeit öffentlich zugänglich gemacht wird.

\vspace{1cm}
\begin{tabular}{c c c}
	& \hspace{4cm} & \\\cline{1-1}
	Ort, Datum & & \\
	\vspace{2cm}
	& & \\\cline{1-1}\cline{3-3}
	Sascha Hampl & & Marcel Hampl \\
\end{tabular}
	

\chapter*{Vorwort}
Mit der Globalisierung arbeitet man immer öfter mit anderen Menschen am anderem Ende der Welt zusammen. Auch mit unseren Geliebten chatten wir oft über das Internet. Jedoch bemerkte auch ich, Sascha Hampl, in meiner Karriere, dass bei arbeitsüblichen Videocall-Tools wesentliche Elemente einer "Face-to-Face" Konversation fehlen. Mit Visual Coworking Environment wollen wir einen Prototypen entwickeln, der diese Lücke füllen soll.


\chapter*{Kurzfassung}
In dieser Diplomarbeit wird die Entwicklung ein Protypen für eine Chatplattform entwickelt. Dieser wird mit agilem Projektmanagement und Rapid Prototyping\cite{wiki:rapidp} durchgeführt. Somit werden zuerst experimentelle Prototypen zur Ermittlung der Anforderungen und dem richtigen wirtschaftlichen Workflow erstellt. Ehe dann auf den finalen, inkrementellen Prototypen umgestiegen wird und das Projekt damit finalisiert wird. Das Kerntool zur Umsetzung ist hierbei die Unity Game Engine\cite{unity:hp}. Weiteres wurden auch viele Unity Packages\cite{unity:packages} und Architekturen und Patterns wie Daten-Orientiertes Design\cite{wiki:dod}, Entity Component System\cite{wiki:ecs} und übliche Game Programming Patterns\cite{gameprogrammingpatterns} erforscht. Der Fokus dieses Produktes liegt auf dem Raumverhalten\cite{argyle1979korpersprache} bei der Kommunikation.

\chapter*{Abstract}
In this diploma thesis the development of a prototype for a chat platform is developed. This is carried out with agile project management and rapid prototyping \cite{wiki:rapidp}. Thus, experimental prototypes are first created to determine the requirements and the correct economic workflow. Before switching to the final, incremental prototype and thus finalizing the project. The core tool for implementation is the Unity Game Engine \cite{unity:hp}. In addition, many Unity packages \cite{unity:packages} and architectures and patterns such as data-oriented design \cite{wiki:dod}, Entity Component System \cite{wiki:ecs} and common game programming patterns \cite{gameprogrammingpatterns} explored. The focus of this product lies on spatial behavior\cite{argyle1979korpersprache}  during communication. 
